# নৈতিক সমস্যা

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"এই সংস্থাটিকে সমর্থন করবেন না যা নীতি নষ্ট করে"

"আপনার সংস্থা বিশ্বাসযোগ্য নয়। আপনি ডিএমসিএ প্রয়োগ করার দাবি করেছেন তবে এটি না করার জন্য অনেক মামলা রয়েছে।"

"তারা কেবল তাদের সেন্সর দেয় যারা তাদের নৈতিকতা নিয়ে প্রশ্ন তোলে question"

"আমার ধারণা সত্যটি অসুবিধাগ্রস্থ এবং জনসাধারণের দৃষ্টিভঙ্গি থেকে ভাল লুকানো।"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ক্লাউডফ্লেয়ার মানুষকে স্প্যাম করে
</summary>


ক্লাউডফ্লেয়ার-ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহারকারীদের স্প্যাম ইমেলগুলি প্রেরণ করছে।

- কেবলমাত্র বেছে নেওয়া গ্রাহকদের ইমেলগুলি প্রেরণ করুন
- ব্যবহারকারী যখন "থামুন" বলবেন, তারপরে ইমেল প্রেরণ বন্ধ করুন

এটা খুব সহজ। তবে ক্লাউডফ্লেয়ার এর কোনও যত্ন নেই।
ক্লাউডফ্লেয়ার বলেছেন যে তাদের পরিষেবাটি ব্যবহার করা সমস্ত স্প্যামার বা আক্রমণকারীদের থামাতে পারে।
ক্লাউডফ্লেয়ার সক্রিয় না করে আমরা কীভাবে ক্লাউডফ্লেয়ার থামাতে পারি?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ব্যবহারকারীর পর্যালোচনা সরান
</summary>


ক্লাউডফ্লেয়ার সেন্সর নেতিবাচক পর্যালোচনা।
আপনি যদি টুইটারে ক্লাউডফ্লেয়ার বিরোধী পাঠ্য পোস্ট করেন তবে আপনার কাছে "না, এটি নয়" বার্তাটি দিয়ে ক্লাউডফ্লেয়ার কর্মীর কাছ থেকে উত্তর পাওয়ার সুযোগ রয়েছে।
আপনি যদি কোনও পর্যালোচনা সাইটে নেতিবাচক পর্যালোচনা পোস্ট করেন তবে তারা এটি সেন্সর করার চেষ্টা করবে।


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ব্যবহারকারীর ব্যক্তিগত তথ্য ভাগ করুন
</summary>


ক্লাউডফ্লেয়ারে একটি বিশাল হয়রানির সমস্যা রয়েছে।
ক্লাউডফ্লেয়ার হোস্ট করা সাইটগুলি সম্পর্কে যারা অভিযোগ করেন তাদের ব্যক্তিগত তথ্য ভাগ করে নেয়।
তারা আপনাকে মাঝে মাঝে আপনার সত্য আইডি সরবরাহ করতে বলে।
আপনি যদি হয়রানির শিকার, লাঞ্ছিত, সোয়াটেড বা হত্যা করতে না চান তবে আপনি ক্লাউডফ্লার্ড ওয়েবসাইটগুলি থেকে দূরে থাকবেন।


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## দাতব্য অবদানগুলির কর্পোরেট অনুরোধ
</summary>


ক্লাউডফ্লেয়ার দাতব্য অবদানের জন্য জিজ্ঞাসা করছে।
এটি অত্যন্ত বিস্ময়কর যে একটি আমেরিকান কর্পোরেশন অলাভজনক সংস্থাগুলির পাশাপাশি দাতব্য সংস্থা চাইবে যার ভাল কারণ রয়েছে।
আপনি যদি লোকেদের অবরুদ্ধ করা বা অন্য ব্যক্তির সময় নষ্ট করতে চান তবে আপনি ক্লাউডফ্লেয়ার কর্মীদের জন্য কিছু পিজ্জা অর্ডার করতে চাইতে পারেন।


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## সাইট সমাপ্তি
</summary>


আপনার সাইটটি হঠাৎ করে নামলে আপনি কী করবেন?
এমন প্রতিবেদন রয়েছে যে ক্লাউডফ্লেয়ার নিঃশব্দে কোনও সতর্কতা ছাড়াই ব্যবহারকারীর কনফিগারেশন মুছে ফেলছে বা পরিষেবা বন্ধ করছে।
আমরা আপনাকে আরও ভাল সরবরাহকারী সন্ধান করার পরামর্শ দিই।

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ব্রাউজার বিক্রেতার বৈষম্য
</summary>


টোরের উপর-টোর-ব্রাউজার ব্যবহারকারীদের প্রতিকূল চিকিত্সা দেওয়ার সময় ক্লাউডফ্লেয়ার ফায়ারফক্স ব্যবহার করে তাদের পছন্দনীয় চিকিত্সা দেয়।
টর ব্যবহারকারীরা যারা নিখরচায় জাভাস্ক্রিপ্ট কার্যকর করতে অস্বীকার করেছেন তারা প্রতিকূল আচরণও পান।
এই অ্যাক্সেস বৈষম্য একটি নেটওয়ার্ক নিরপেক্ষতা অপব্যবহার এবং ক্ষমতার অপব্যবহার।

![](../image/browdifftbcx.gif)

- বাম: টোর ব্রাউজার, ডান: ক্রোম। একই আইপি ঠিকানা।

![](../image/browserdiff.jpg)

- বাম: টোর ব্রাউজার জাভাস্ক্রিপ্ট অক্ষম, কুকি সক্ষম
- ডান: ক্রোম জাভাস্ক্রিপ্ট সক্ষম, কুকি অক্ষম

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- কুরব্রোজার (ছোট ব্রাউজার) টর ছাড়াই (ক্লিয়ারেট আইপি)

| ***ব্রাউজার*** | ***অ্যাক্সেস চিকিত্সা*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (জাভাস্ক্রিপ্ট সক্ষম হয়েছে) | অ্যাক্সেস অনুমোদিত |
| Firefox (জাভাস্ক্রিপ্ট সক্ষম হয়েছে) | অ্যাক্সেস হ্রাস |
| Chromium (জাভাস্ক্রিপ্ট সক্ষম হয়েছে) | অ্যাক্সেস হ্রাস |
| Chromium or Firefox (জাভাস্ক্রিপ্ট অক্ষম) | অ্যাক্সেস অস্বীকার |
| Chromium or Firefox (কুকি অক্ষম) | অ্যাক্সেস অস্বীকার |
| QuteBrowser | অ্যাক্সেস অস্বীকার |
| lynx | অ্যাক্সেস অস্বীকার |
| w3m | অ্যাক্সেস অস্বীকার |
| wget | অ্যাক্সেস অস্বীকার |


সহজ চ্যালেঞ্জ সমাধান করতে অডিও বোতামটি ব্যবহার করবেন না কেন?

হ্যাঁ, সেখানে একটি অডিও বোতাম রয়েছে তবে এটি সর্বদা টোরের সাথে কাজ করে না।
আপনি এই বার্তাটি ক্লিক করলে তা পাবেন:

```
পরে আবার চেষ্টা করুন
আপনার কম্পিউটার বা নেটওয়ার্ক স্বয়ংক্রিয় প্রশ্নগুলি প্রেরণ করতে পারে।
আমাদের ব্যবহারকারীদের সুরক্ষার জন্য, আমরা এখনই আপনার অনুরোধটি প্রক্রিয়া করতে পারি না।
আরও তথ্যের জন্য আমাদের সহায়তা পৃষ্ঠাটি দেখুন
```

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ভোটার দমন
</summary>


মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের ভোটাররা তাদের বাসভবন রাজ্যে রাজ্য সচিবের ওয়েবসাইটের মাধ্যমে চূড়ান্তভাবে ভোট দেওয়ার জন্য নিবন্ধন করে register
রিপাবলিকান নিয়ন্ত্রিত রাজ্য সেক্রেটারি অফিসগুলি ক্লাউডফ্লেয়ারের মাধ্যমে রাজ্য সেক্রেটারির ওয়েবসাইটের কাছাকাছি করে ভোটার দমনে জড়িত।
টোর ব্যবহারকারীদের সাথে ক্লাউডফ্লেয়ারের বিরূপ আচরণ, নজরদারির কেন্দ্রিয়ায়িত বৈশ্বিক পয়েন্ট হিসাবে এর এমআইটিএম অবস্থান এবং এর ক্ষতিকারক ভূমিকা সামগ্রিকভাবে সম্ভাব্য ভোটারদের নিবন্ধন করতে অনিচ্ছুক করে তোলে।
বিশেষত উদারপন্থীরা গোপনীয়তা গ্রহণ করার প্রবণতা পোষণ করে।
ভোটার নিবন্ধকরণ ফর্মগুলি ভোটারের রাজনৈতিক ঝোঁক, ব্যক্তিগত শারীরিক ঠিকানা, সামাজিক সুরক্ষা নম্বর এবং জন্ম তারিখ সম্পর্কে সংবেদনশীল তথ্য সংগ্রহ করে।
বেশিরভাগ রাজ্যগুলি কেবলমাত্র সেই তথ্যটি সর্বজনীনভাবে উপলভ্য করে, তবে ক্লাউডফ্লেয়ার সেই সমস্ত তথ্য দেখে যখন কেউ ভোট দেওয়ার জন্য নিবন্ধন করে।

নোট করুন যে কাগজ নিবন্ধন ক্লাউডফ্লেয়ারকে অস্বীকার করে না কারণ স্টেটের ডেটা এন্ট্রি কর্মী কর্মীদের সেক্রেটারি সম্ভবত ডেটা প্রবেশের জন্য ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়েবসাইট ব্যবহার করবেন।

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- ভোট সংগ্রহ এবং পদক্ষেপ গ্রহণের জন্য চেঞ্জ.অর্গ একটি বিখ্যাত ওয়েবসাইট।
“সর্বত্র লোকেরা প্রচারণা শুরু করছে, সমর্থকদের একত্রিত করছে, এবং সমাধানের জন্য সিদ্ধান্ত গ্রহণকারীদের সাথে কাজ করছে।”
দুর্ভাগ্যক্রমে, ক্লাউডফ্লেয়ারের আক্রমণাত্মক ফিল্টারের কারণে অনেকগুলিই পরিবর্তন.org দেখতে পারেন না।
তারা এইভাবে গণতান্ত্রিক প্রক্রিয়া থেকে বাদ দিয়ে আবেদনে স্বাক্ষর করতে বাধা দেওয়া হচ্ছে।
ওপেন পিটিশনের মতো অন্যান্য নন-ক্লাউডফ্লোর্ড প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার সমস্যার প্রতিকার করতে সহায়তা করে।

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- ক্লাউডফ্লেয়ারের "এথেনিয়ান প্রজেক্ট" রাষ্ট্র এবং স্থানীয় নির্বাচনী ওয়েবসাইটগুলিতে বিনামূল্যে এন্টারপ্রাইজ-স্তর সুরক্ষা সরবরাহ করে।
তারা বলেছিল যে "তাদের উপাদানগুলি নির্বাচনের তথ্য এবং ভোটার নিবন্ধকরণ অ্যাক্সেস করতে পারে" তবে এটি মিথ্যা কারণ অনেক লোক কেবল সাইটটি ব্রাউজ করতে পারবেন না।

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ব্যবহারকারীর পছন্দ অগ্রাহ্য করা
</summary>


আপনি যদি কোনও কিছু অনির্বাচন করেন, আপনি আশা করেন যে আপনি এটি সম্পর্কে কোনও ইমেল পাবেন না।
ক্লাউডফ্লেয়ার গ্রাহকের সম্মতি ছাড়াই ব্যবহারকারীর পছন্দকে অগ্রাহ্য করে এবং তৃতীয় পক্ষের কর্পোরেশনগুলির সাথে ডেটা ভাগ করে।
আপনি যদি তাদের নিখরচায় পরিকল্পনাটি ব্যবহার করে থাকেন তবে তারা মাঝেমধ্যে আপনাকে মাসিক সাবস্ক্রিপশন কিনতে ইমেল পাঠায়।

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## ব্যবহারকারীর ডেটা মোছার বিষয়ে মিথ্যা কথা
</summary>


এই প্রাক্তন-ক্লাউডফ্লেয়ার গ্রাহকের ব্লগ অনুসারে, ক্লাউডফ্লেয়ার অ্যাকাউন্ট মুছে ফেলার বিষয়ে মিথ্যা বলছে।
আজকাল, অনেকগুলি সংস্থা আপনার অ্যাকাউন্টটি বন্ধ বা সরিয়ে দেওয়ার পরে আপনার ডেটা রাখে।
বেশিরভাগ ভাল সংস্থা তাদের গোপনীয়তা নীতিতে এটি সম্পর্কে উল্লেখ করে।
ক্লাউডফ্লেয়ার? না

```
2019-08-05 ক্লাউডফ্লেয়ার আমাকে নিশ্চিতকরণ পাঠিয়েছে যে তারা আমার অ্যাকাউন্ট সরিয়ে ফেলবে।
2019-10-02 আমি ক্লাউডফ্লেয়ারের একটি ইমেল পেয়েছি "কারণ আমি একজন গ্রাহক"
```

ক্লাউডফ্লেয়ার "অপসারণ" শব্দটি সম্পর্কে জানতেন না।
যদি এটি সত্যিই সরানো হয় তবে এই প্রাক্তন গ্রাহক কেন একটি ইমেল পেয়েছেন?
তিনি আরও উল্লেখ করেছিলেন যে ক্লাউডফ্লেয়ারের গোপনীয়তা নীতি সম্পর্কে এটি উল্লেখ করা হয়নি।

```
তাদের নতুন গোপনীয়তা নীতি এক বছরের জন্য ডেটা ধরে রাখার কোনও উল্লেখ করে না।
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

আপনি কীভাবে ক্লাউডফ্লেয়ারকে বিশ্বাস করতে পারেন যদি তাদের গোপনীয়তা নীতিটি এলআইই হয়?

</details>

---

<details>
<summary>আমাকে ক্লিক করুন

## আপনার ব্যক্তিগত তথ্য রাখুন
</summary>


ক্লাউডফ্লেয়ার অ্যাকাউন্ট মুছে ফেলা শক্ত স্তর।

```
"অ্যাকাউন্ট" বিভাগ ব্যবহার করে একটি সমর্থন টিকিট জমা দিন,
এবং বার্তার মূল অংশে অ্যাকাউন্ট মোছার জন্য অনুরোধ করুন।
মুছে ফেলার অনুরোধ করার আগে আপনার অ্যাকাউন্টে কোনও ডোমেন বা ক্রেডিট কার্ড যুক্ত থাকতে হবে না।
```

আপনি এই নিশ্চিতকরণ ইমেল পাবেন।

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"আমরা আপনার মোছার অনুরোধটি প্রক্রিয়া শুরু করেছি" তবে "আমরা আপনার ব্যক্তিগত তথ্য সংরক্ষণ করতে থাকব"।

আপনি এই "বিশ্বাস" করতে পারেন?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## দয়া করে পরবর্তী পৃষ্ঠায় চালিয়ে যান:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](bn.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
